長者貼紙自製關愛座 日本網民轟恃老賣老

明報專訊】香港近日再次掀起「關愛座」爭議，日本亦有類似風波。日本一個長者組織的成員乘電車前往賞花時在座位張貼讓座告示，「自設關愛座」，確保同伴有位可坐，惹「恃老賣老」質疑。組織其後為造成其他乘客不便致歉。

搭電車賞花 為後上車同伴霸位

事發於周一（9日）早上約9時，宮城縣仙台市長者組織聯合會其中一名60多歲成員在JR東北本線仙台站登車，並在16個座位上貼上印有組織名稱的告示，寫着「從下一站起將有16名長者乘車，敬請讓座」。列車到達下一站長町站後，便有一群長者登車，乘坐至大河原站參與賞花會。此段路共有8個車站，行車時間約30分鐘。

有民眾在Twitter表示，當日有不少乘客亦準備前往大河原的著名賞花景點，車廂內十分擠迫，但乘客看見有關告示後均只有全程站着。車長發現異常情况亦曾到車廂了解，並要求組織成員注意。先行登車助同伴「霸位」的成員向日本傳媒J-Cast稱，由於其他參加賞花會的大多是80多歲的長者，出於擔心才以此方式確保他們可安坐。

組織其後在網站發表聲明，為事件令其他乘客不快致歉，稱將指導會員行為，避免再有同類事件發生。組織事務局長指出，在任何人都可自由使用座位的情况下，即使年紀多大的長者亦不應如此霸佔座位。

支持者籲體諒 反對者促購劃位票

輿論對事件反應兩極。有網民指出，會向長者讓座的乘客不多，認為這做法情有可原，不應以身強力健者的目光批判他們。不過亦有網民批評涉事長者任意妄為，做法難以令人尊重，又稱如希望確保有位坐，應購買價格較高的指定席車票，或是直接租用旅遊巴出行。

（J-Cast/每日新聞）

Ho ball Xddddd

廢老冇分國界

呢個真，屌你預先霸位都夠膽死

長者大撚哂咩

組織其後為造成其他乘客不便致歉。
香港? 天方夜譚